<xml>
<image_1 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(하라주쿠2).jpg">

</image_1>
<title>
지구촌 어디든 
가는 날이 장날!
</title>
<body>
<p>


</p>
<h1>
일본(하라주쿠 요요기 플리 마켓)

</h1>
<p>
일본 벼룩시장의 특징은 자유스러움과 질서가 공존한다는 것. 차림새와 펼쳐놓은 아이템, 널브러진 자세는 각각이지만 질서는 매우 엄격하게 지켜진다. 쓰레기는 정해진 장소에 분리수거로 모아 두고, 자신들이 일어설 때에는 주변을 정리하는 게 오래된 규칙. 또 하나 일본 벼룩시장의 장점은 정말 싸다는 것. 주말이면 주차장이나 운동장에서 서너 개의 벼룩시장이 열리는데 이곳에 참가하는 사람 대부분은 일반인들이다. 도쿄에서는 집이 좁다보니 자신에게 필요 없는 물건은 즉각 내다 파는 게 미덕이기 때문이란다. 
도쿄의 관광명소가 될 만큼 인기 많은 ‘요요기 플리 마켓’ 은 없는 게 없는 별천지 세상인데, 개성 있는 주인들의 독특하고 소장가치 높은 물건들을 저렴한 값에 횡재할 수 있다. 대표적인 패션 거리인 하라주쿠에 위치한 요요기 플리 마켓은 20년의 역사를 자랑하며, 희귀한 빈티지 아이템과 출품자들이 직접 페인팅하고 리폼한, 세상에서 단 하나밖에 없는 티셔츠나 핸드메이드 액세서리, 예쁘게 낡아 멋스러운 스니커즈, 구두 등이 가득한 곳이다. 


</p>
<h1>
캐나다(클로버데일 벼룩시장)

</h1>
<p>
캐나다 벤쿠버의 대표적인 시장인 클로버데일 벼룩시장은 매주 일요일 열리는 실내외 벼룩시장이다. 근처 농장에서 나와 나무들을 팔기도하며, 실내에는 주로 액세서리류, 그릇, 직접 만든 특이한 소품 등을 판매하고, 야외에는 온갖 장식품과 기타 물품을 취급한다. 가격은 물품에 따라 천차만별이지만, 벼룩시장에선 흥정하는 재미도 쏠쏠할 것이다. 경마장도 있어 말을 구경할 수도 있는데, 100여 년의 역사를 자랑하는 유명한 로데오 행사는 5월 17일과 20일 사이에 열린다. 또한 벼룩시장이 열리는 페어그라운드에서는 애완견 쇼, 아라비안 마(馬)쇼, 올스타 레슬링 등 가족이 즐길만한 다양한 행사가 열린다.

</p>
<h1>

태국(카오산 마켓)

</h1>
<p>
여행자들의 메카로 자리 잡은 카오산로드의 이색적인 풍경을 구경하기 위해 모인 방콕의 젊은이들이 형성한 ‘카오산 마켓.’ 에스닉한 동남아 특유의 각종 장신구, 티셔츠 등을 저렴하게 구입할 수 있으며 역동적이고 화려한 야시장도 덤으로 즐길 수 있다. 


</p>
<h1>
독일(디스카운트 마켓 알디) 

</h1>
<p>
‘아끼는 게 제일’이란 모토를 가진 독일인의 취향에 딱 맞는 디스카운트 마켓으로 유명한 ‘알디.’ 번쩍거리는 진열, 정돈된 느낌과는 거리가 먼 창고형 마켓이지만 저렴한 가격에 장바구니 가득 물건을 구입할 수 있어 가히 폭발적인 인기를 누리고 있는 곳이다.


</p>
<h1>
이탈리아(파피니아노 마켓)

</h1>
<p>
밀라노 시내 중심가에 자리한 ‘파피니아노 마켓’은 식료품은 물론 의류, 소품, 문구류 등을 취급하고 있어 밀라노 사람들의 생활을 책임지고 있다고 해도 과언이 아닌 곳이다. 때문에 밀라노 시민뿐만 아니라 관광객들도 많이 찾는 곳이라 늘 붐빈다.


</p>
<h1>
호주(캠버웰 마켓)

</h1>
<p>
호주 멜버른의 ‘캠버웰 마켓’은 일요일 새벽 6시부터 오후 12시까지 열리는 마켓으로 부지런한 사람만이 좋은 물건을 건질 수 있는 곳. 가격은 다소 비싸지만 유니크한 아이템을 좋아하는 컬렉터라면 만족할 만한 마켓이며, 곳곳에서 예술가들의 퍼포먼스도 볼 수 있어 시장의 즐거움을 만끽할 수 있는 곳이다. 


</p>
<h1>
영국(브릭레인 마켓)

</h1>
<p>
‘빈티지 쇼핑의 천국’이라 불리는 런던은 남이 쓰던 물건을 물려받아 다시 쓰는 세컨드 핸드 의상과 빈티지 의상, 가방 구두 등의 소품과 액세서리를 이용해 개성 있는 스타일을 만들기로 유명하다. 빈티지 숍이나 스트리트 마켓에서는 1960~70년대 제품들을 판매하는데 보관상태가 상당히 양호하다. 
가난한 예술가들의 스튜디오와 인도 이민자들이 운영하는 옷감공장이 모여 있던 브릭 레인, 얼마 전까지도 런던에서 가장 큰 채소시장이었던 스피털필즈 마켓, 영화 ‘노팅힐’의 배경이 됐던 포토벨로 마켓은 런던 빈티지 쇼핑에서 꼭 가볼 곳. 특히 런던 이스트에 위치한 브릭레인 마켓은 일요일에만 열리는데, 워낙 규모가 커서 구경하다 보면 하루가 갈 정도. 이곳에서 특히 유명한 건 쫄깃한 베이글인데, 기다려서라도 꼭 먹어야 한단다.


</p>
<h1>
프랑스(방브 벼룩시장)

</h1>
<p>
파리에서는 주말이면 70여 개 벼룩시장이 열리기 때문에 반드시 유명한 곳을 찾아가지 말고 눈에 띄는 대로 잘 고르는 게 물건을 싸게 사는 요령. 클리낭쿠르는 1920년대에 형성된 파리의 남대문시장으로 현지인과 관광객에게 진귀한 물건을 선보인다. 빈티지 의상과 잡화를 파는 몽트뢰이유 광장의 노천시장, 규모는 작지만 품질 좋은 중고가구와 골동품을 살 수 있는 ‘방브’ 벼룩시장도 유명하다. 방브 벼룩시장에서 버스를 타고 루브르박물관, 오페라 하우스 등 시내를 가로질러 몽마르트 묘지 앞까지 가는 것도 시내 구경을 하기 좋은 코스다. 

</p>
<h1>

미국(앤티크 플리 마켓)

</h1>
<p>
미국에서는 벼룩시장을 ‘플리 마켓’이라고 하는데, 벼룩이 생길 정도로 오래된 물건들이 많다는 뜻에서 유래한 것. 맨해튼 내에서 열리는 벼룩시장들은 사람들에게 많이 알려지면서 점점 상업적으로 변해 이제는 물건 값도 비싸지고, 벼룩시장 쇼핑의 재미라 할 수 있는 가격 흥정도 쉽지 않다. 그런 점에서 인심 좋은 상인들을 만날 수 있고 맨해튼과는 다른 분위기의 뉴욕을 느껴볼 수 있는 맨해튼 교외의 벼룩시장들을 추천한다. 특히 맨해튼에서 가장 가까운 브룩클린에서 열리는 ‘P.S. 321 앤티크 플리 마켓’은 교통도 편리하고 쉽게 찾아갈 수 있어 뉴욕 지리에 어두운 관광객들에게는 안성맞춤.
이 벼룩시장은 공립학교인 P.S. 321에서 매 주말마다 열리는데, 브룩클린에서 꽤 번화한 타운인 7번가에 위치해 근처에 아기자기하고 앤티크한 분위기의 노천카페나 중고 서점, 인테리어 소품 가게 등이 많아 벼룩시장 쇼핑 외에도 방문자를 즐겁게 해 줄 흥밋거리가 다분하다. 이 벼룩시장에는 장사를 목적으로 앤티크 제품들을 구입해 팔고 있는 상인들보다는 소장해오던 본인의 손때 묻은 물건들을 보석함에서, 옷장에서, 또는 차고에서 꺼내와 팔고 있는, 나이 지긋한 상인들이 대다수다. 
</p>
</body>
<lead>
세상 어디든 사람 사는 곳은 ‘거기서 거기’라고 할 만큼 비슷비슷한 풍경일 것이다. 그중 각 나라의 시장은 사람 사는 세상의 보편적인 정서와 그 나라 사람들의 특성을 단적으로 보여주는 장소. 세상에 하나뿐인 물건, 군침이 도는 나라별 먹을거리, 없는 거 빼고 다 파는 세계 시장으로의 대탐험을 떠나자.
</lead>
<author>
정리·김민주  |  사진·(주)티씨엔미디어
</author>
<subtitle>
＞ bon magazine
</subtitle>
<image_2 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(카오산1).jpg">

</image_2>
<image_3 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(카오산2).jpg">

</image_3>
<image_4 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(런던).jpg">

</image_4>
<image_6 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(뉴욕2).jpg">

</image_6>
<image_5 src="/Users/cholubin/development/webtop/public/templates/zine-1.mlayoutP/테마_세계의시장(파리2).jpg">

</image_5>
</xml>