<xml>
<body>
<h3>
부자 아버지 vs. 가난한 아버지

</h3>
<p>





</p>
<h6>
‘일하면서 ’이란 의미의 ‘샐러던트’라는행하기 한참 전부터, 나
는 샐러던트였다. 그러니까 원조 샐 있다. 직장생활 틈틈이 학
업을 병행한 결과 박사학위를 2개 땄다. 그래도 직장인의 자기계발은 
러던트’라는행는 샐러던트였다. 그러니까 원조 샐 있다. 직장생
업을 병행한 결과 박사학위를 2개 땄다. 




</h6>
<p>


생각으로 자기계발에 매진했다. 해외에 따로 공부하러 나가지 않고 6개 국어를 익혔으며 다양한 분야에 걸쳐 수천 권의 책을 읽었다. 그러다 보니 어느새 나는 주변에서 ‘자기계발의 달인’이란 소리를 듣게 되었다. 학교에서 의무적으로 하는 공부보다는 직장인들이 자발적으로 하는 공부가 더 뜨거운 것이고, 세상을 깨닫는 좋은 방편이라고 믿어온 결과다. 
최근에 나는 직장생활을 완전히 정리했다. 한 직장에 종속된 삶과 결별을 선언하고, 이제는 ‘프리에이전트’로만 활동 중이다. 요즘 들어 개인 브랜드 코칭을 하며 직장인들에게 가장 많이 받는 질문이 ‘직장인의 자기계발에 관한 노하우’와 ‘직장을 떠난 다음에도 새롭게 성공할 수 있는 비결’에 관한 것이다. 
이런 질문에 반복해서 대답하면서, 문득 ‘사람들이 너무 막연하거나 단기적인 목표를 가지고 자기계발에 접근하는 게 아닌가’ 하는 생각이 들었다. 토익 점수 올리기나 자격증 도전은 자기계발의 한 과정일 뿐 목적지가 될 수 없는 말이다. 이런험’이란 생각으로 자기계발에 매진했다. 
해외에 따로 공부하러 나가지 않고 6개 국어를 익혔으며 다양한 분야에 걸쳐 수천 권의 책을 읽었다. 다. 이런험’이란 생각으로 자기계발에 매진했다. 해외에 따로 공부하러 나가지 않고 6개 국어를 익혔으며 다양한 그러다 보니 어느새 나는 주변에서 ‘자기계발의 달인’이란 소리를 듣게 되었다. 
학교에서 의무적으로 하는 공부보다는 직장인들이 자발적으로 하는 공부가 더 뜨운 것이고, 세상을 깨닫는 좋은 방편이라고 믿어온 결과다. 
최근에 나는 직장생활을 완전히 정리했다. 한 직장에 종속된 삶과 결별을 선언하고, 이제는 ‘프리에이전트’로만 활동 중이다. 요즘 들어 개인 브랜드 코칭을 하며 직장인들에게 가장 많이 받는 질문이 ‘직장인의 자기계발에 관한 노하우’와 ‘직장을 떠난 다음에도 새롭게 성공할 수 있는 비결’에 관한 것이다. 
 해외에 따로 공부하러 나가지 않고 6개 국어를 익혔으며 다양한 분야에 걸쳐 수천 권의 책을 읽었다. 다. 이런험’이란 생각으로 자기계발에 매진했다. 해외에 따로 공부하러 나가지 않고 6개 국어를 익혔으며 다양한 그러다 보니 어느새 나는 주변에서 ‘자기계발의 달인’이란 소리를 듣게 되었다. 
학교에서 의무적으로 하는 공부보다는 직장인들이 자발적으로 하는 
최근에 나는 직장생활을 완전히 정리했다. 한 직장에 종속된 삶과 결별을 선언하고, 이제는 ‘프리에이전트’로만 활동 중이다. 요즘 들어 개인 브랜드 한 노하우’와 ‘직장을 떠난 다음에도 새롭게 성공할 수 있다.


</p>
<h4>
이런 질문에 반복해서 대답하면서, 문득 ‘사람들이 너무 막연하거나 단기적인 목표를 가지고 자기계발에 접근하는 게 아닌가’


</h4>
<p>
토익 점수 올리기나 자격증 도전은 자기계발의 한 과정일 뿐 목적지가 될 수 없는 데 말이다. 이런 점수 올리기나 자격증 도전은 자기계발의 한 과정일 뿐 목적지가 될 수 없는 데 말이메시지를 대신 전해줄 ‘롤모델이 필요하다’고 생각했다. 그리고 떠올린 사람이 오세훈이었다.이런 질문에 반복해서 대답하면서, 


</p>
<h5>
많은 사람들이 생각한다


</h5>
<p3>
너무 막연하거나 단기적인 목표를 가지고 자기계발에 접근하는 게 아닌가’ 하는 생각이 들었다. 토익 점수 올리기나 자격증 도전은 자기계발의 한 과정일 뿐 목적지가 될 수 없는 데 말이다. 이런 메사람들이 너무 시지를 대신 전해줄 ‘롤모델이 필요하다’고 생각했다. 그리고 떠올린 사람이 오세훈이었이런 질문에 반복해서 대답하면서, 문득 ‘사람들이 너무 막연하거나 단기적인 목표를 가지고 자기계발에 접근하는 게 아닌가’ 하는 생각이 들었다. 토익 점수 올리기나 자격증 도전은 자기계발의 한 과정일 뿐 목적지가 될 수 없는 데 말이다. 이런 메시지를 대신 전해줄 ‘롤모델이 필요하다’고 생각했다. 그리고 떠올린 사람이었다.
</p3>
</body>
</xml>